            <h>《时代》不以3站论英雄 舒马赫本周拒绝一切采访 



            　　<p>尽管F1新赛季前3站一直在赛道上苦苦挣扎，但舒马赫的影响力并未有丝毫减退。这不，《时代杂志》刚刚将他评为全世界最具影响力的100位人物之一。

            　　<h>《时代杂志》的激励

            　　<p>这份荣誉有多珍贵？全球体育界只有5人当选就足以说明当选的弥足珍贵，而能够和 
            布什、纳尔逊·曼德拉、盖茨和伊斯特伍德等人共享此荣誉，更足以说明这份荣誉的分量。至于评选的客观性，那自然是见仁见智。但有一点需要强调的是，我们习惯了美国人的自以为是，因此万万没想到刚刚夺得美国大师赛冠军并重回世界第一的“老虎”伍兹都没能当选，别忘了“老虎”还是世界上仅有的收入超过舒马赫的运动员。

            　　<p>毫无疑问，与奥运会、足球世界杯并称世界三大赛事，F1的世界影响比高尔夫要大，这大概是舒马赫能够压倒伍兹的原因，但是项目的对比显然不能直接拿来在个人对比上套用。也许一个更简单的理由是：作为一项横跨众多领域耗时长久的评选，伍兹近3年在连续10次大满贯赛事中的“冠军荒”，让评委们不得不忍痛割爱。“在比赛中看到舒马赫，就相当于是观察世界上最全面的车手在给别人上赛车运动课。如果对手不能找到战胜他的方式，这个赛季仍将是属于舒马赫的。”《时代》杂志的相关评语似乎也印证了，他们对于车王的看好还是有着深刻历史背景的。

            　　<p>15年职业生涯最差开局，58站分站赛以来首次因为赛车机械故障退出比赛，自1999赛季以来新款赛车首次没能在“处子战”中问鼎。在舒马赫冲击第八个车手总冠军和法拉利争取实现车队总冠军七连冠的关键时刻，舒迷们和法拉利的车迷都希望这次当选会是车王的一个利好消息。

            　　<h>法拉利最重要的一周

            　　<p>本周一，法拉利车队开始了圣马力诺站之前最后的冲刺，因为按照正常的日程安排，下周早些时候，车队就将奔赴伊莫拉赛道，备战4月22日至24日的赛季第4站圣马力诺大奖赛。两位主力车手舒马赫与巴里切罗，以及试车手巴多尔将驾驶三辆赛车在穆杰罗和费奥拉诺两条赛道同时进行试车，其中舒马赫和巴里切罗预计都将试车四天。周一与周二舒马赫与巴里切罗分别在穆杰罗与费奥拉诺试车，随后两天他们将交换赛道进行测试。巴多尔的任务相对单一，他将驾驶一辆F2004M在穆杰罗进行轮胎测试：此次测试中的相关数据，除了会为普利司通研发新型轮胎提供帮助外，也将作为进一步分析赛季前两站舒马赫与巴里切罗出师不利的参考。

            　　<p>上周，法拉利车队在西班牙巴塞罗那进行了试车，成绩虽然不如打破最快单圈纪录的巴顿，但主要原因却是因为赛道所在地频繁的降雨，舒马赫和巴多尔部分时间是用湿胎完成的试车。巴林站的失败并没给舒马赫带来什么阴影，“鲁本斯在比赛最后是出现了轮胎问题，但他是从最后发车的，必须向前追赶，这当然对轮胎造成了负担。”舒马赫坚信法拉利能在积分榜上赶上雷诺：“我们和雷诺的差距并不是没办法追上的，没有理由相信雷诺是不可战胜的。”不可否认的是，上周的试车并没有能达到法拉利预期的效果，也正是因为这个原因，本周总部马拉内洛的气氛明显变得紧张。舒马赫此前已经明确表示：本周他将拒绝所有的采访，同时也谢绝了所有的公众活动，希望专心试车。

            　　<p>除了要完成赛车新空气动力学套件的调试、改进F2005的变速箱，以及配合普利司通打造出最能与F2005匹配的轮胎外，法拉利车队还计划至少进行三次模拟比赛，主要目的是测试赛车和轮胎的耐久度。如果一切进展顺利，舒马赫与巴里切罗本周的测试总里程将在3000到3500公里之间。 
              

            <p>来源：《体坛周报》 
            　
